\section{Random Walk}
\lbyte

\subsection{Version 1}
\begin{lstlisting}
// Position des Random Walks
int x;
int y;
// Schrittgröße
int step = 5;

void setup() {
	size(400, 400);
	// Startpunkt in der Mitte des Fensters
	x = width/2;
	y = height/2;
}

void draw() {
	// Zufällige Schrittgröße
	step = int(random(7));
	if (x < 1) { 
		x = x + 1;
	} else if (x >= width) {
		x = x - 1;
	} else {
		// Zufälliger Schritt in positive oder negative X-Richtung
		if(random(1) < 0.5) {
			x = x + step;
		} else {
			x = x - step;
		}
	}
	if (y < 1) { 
		y = y + 1;
	} else if (y >= height) {
		y = y - 1;
	} else {
		// Zufälliger Schritt in positive oder negative Y-Richtung
		if(random(1) < 0.5) {
			y = y + step;
		} else {
			y = y - step;
		}
	}
	// Zeichnen des Pfades des Random Walks
	rect(x,y,1,1);
}
\end{lstlisting}

\pagebreak
\subsection{Version 2 (kompakt)}
\begin{lstlisting}
float x = 0;
float y = 0;

int counter = 0;

void setup(){
	size(200, 200);
	pixelDensity(2);
	background(255);
	
	x = width/2;
	y = height/2;
}

void draw(){
	
	int rand = (int) random(4);
	
	if(rand == 0 && x <= width){
		x++;
	}else if(rand == 1 && x > 0){
		x--;
	}else if(rand == 2 && y <= height){
		y++;
	}else if(rand == 3 && y > 0){
		y--;
	}
	
	point(x, y);
}
\end{lstlisting}
